捉鬼男：蒙面警距半米開槍

捉鬼男：蒙面警距半米開槍

三名示威者憶述前晚遭遇底警近距離開槍，情緒仍難以平復。
朱永倫攝

【生死一線】

【本報訊】警方承認前晚再派警員喬裝示威者，並於五分鐘內兩度在維園開槍，反送中運動以來首度有喬裝警開真槍。有直擊經過的示威者向《蘋果》憶述，當晚發現可疑人混入示威者群，善意查詢對方遭拒，發生肢體碰撞；沒想到喬裝者在維園噴水池旁，與示威者相距不足半米下開出第一槍，「同五年前差佬『暗角打鑊』有乜分別！」聽到槍聲後四散的示威者逃到皇室堡重整陣營，反攻已露餡的喬裝警員，約三分鐘後維園再響槍聲，有人直言「如果死咗，都冇仇報」。

記者：于健民

相關新聞：「頂Ｘ住」聲中 熱心司機載回家

三位化名P、Jacky及Park的示威者，昨日重返維園受訪時仍然心有餘悸。Jacky說，前晚近9時大批示威者由灣仔退守至銅鑼灣SOGO一帶商量去向，他與約20人嘗試經漆黑的維園往天后查探警力佈防。一行人走入維園近模型船池的草叢時，發現四名黑衣打扮、戴上同色同款頭盔的人經過，「我哋問佢係咩人、邊度嚟，佢哋低頭行開，完全唔想答」。

警方前晚再派警員喬裝示威者，並採取拘捕行動。

「佢冇表明身份 槍指斜上方」

Jacky等人懷疑四名黑衣人是喬裝警員，遂上前包圍，其中一名黑衣人隨即拔出伸縮警棍揮打，另兩人亦立即雙手放在腰間「想擎槍咁款」，「糾纏兩分鐘，我哋都係決定放佢走，又唔係要打佢哋」，黑衣人亦瞬即跑入告士打道的防暴警察身後。

同一時間，Park在15米外的維園噴水池遇到另一名揹背包的喬裝警員。Park先制服喬裝警，從後趕至的示威者則摘下其頭盔及面罩，拍下照片傳上Telegram。Park承認，有人查看喬裝者手機，發現是警察，「但其實都想放佢走，點知佢趁機掙脫，一企起身就摸支槍出嚟，成個過程都冇一分鐘……佢梗係冇表明身份、冇任何警告啦！（佢向天開﹖）唔係垂直向上舉，係斜上方。我睇住佢射梗係驚啦，一路跑一路摸個身有冇中彈」。一行人退至皇室堡外，發現更多喬裝警員現身，有人制服示威者，亦有人手持胡椒球槍。

相關新聞：人車齊塞路 機場變孤島

指維園喬裝警挑釁「過嚟啦」

身處維園旁的P說，聽到喬裝警不斷挑釁「過嚟啦」，沒多久示威者決定反包圍，到噴水池旁時，再次聽到槍聲響徹漆黑的維園，距上一發槍聲不足五分鐘。

戲言逃出鬼門關的三人稱，當晚一心探路，沒帶任何利器，詎料遇喬裝警乘漆黑一片之際開真槍，「每次都話用最低武力，但一次又一次證明唔係……差佬今次同五年前趁『暗角打鑊』有乜分別！同黑社會行為有乜分別！」

警察公共關係科高級警司余鎧均昨凌晨在記者會上承認，前晚有警員喬裝示威者，晚上9時許遭示威者欲搶走手機時拉扯，示威者襲擊及一度想搶去警員佩槍，警員感到生命受威脅，9時5分左右在維園向天開槍。

其後再有數十名示威者用竹枝及磚頭攻擊，四名喬裝警進入維園噴水池時被30至40人包圍，至9時10分另一名喬裝警再向天開槍。她聲稱警員鳴槍前已表明身份及作出警告，認為同事決定「正確及合理」。

上一則
上一則
40教堂為港鳴鐘 冀喚醒良知

下一則
下一則
警否認扮示威者擲汽油彈

「頂Ｘ住」聲中 熱心司機載回家
人車齊塞路 機場變孤島
旅客拖篋「長征」 斥機鐵亂停服務
青衣站爆衝突 警胡椒水劑指市民
學界怒吼 罷課抗克警
全城罷工 今逼爆添馬
40教堂為港鳴鐘 冀喚醒良知
警否認扮示威者擲汽油彈
「倘大班手足入維園不堪設想」
社總：最差警隊拘最好社工
徐子見直播被捕 街坊圍警宿舍
示威者毀坑口站閘機 警拘兩人
速龍亂棍 街坊遭殃 傷者：打完唔拉人
太子站拘63人 警避談毆市民
目擊者：速龍濫暴後自拍
港鐵落閘 警阻急救 乘客淌血2.5小時
泛民：比元朗恐襲恐怖百倍
防暴毀側鏡 司機理論捱打
8.31太子站速龍無差別毆打乘客時序
麥美娟假借民意鼓吹出兵
曾俊華：用《緊急法》有災難後果
官媒讚揚港警 暗示中秋前抓捕
沙田區議員罵「黑警」被捕 街坊怒圍差館
金融人撤退 「與青年台灣再聚」
500人湧英領館爭BNO平權
外媒關注警亂毆人
美或本月審人權法
「和你塞」示威者 避警海陸圍捕行18公里逃出機場

推爆你

以後捉倒卧底請私了

放佢地走做乜撚野

推

如果係道具點算先

一定要仔細檢查

其實如果前線手足捉到25係放佢走
不如唔好捉 好on9

捉黎放人仲要比人捉返轉頭

如果無打仗既心態真係唔好上前線

對面可以放25就係因為無成本

黑社會捉到25都家法啦

純學術研究，冇表明身份而又突然之間攻擊他人，係咪可以自衛反擊架

Push

推上國際廣傳，警察臥底扮示威者參加公眾遊行開實彈

必須推

緊係可以
但都係會捉你返去折磨你48先講
告唔告得入就睇官

同埋自己友唔好帶氣槍，完全唔知為乜，又會比機會自己友炒車

推 想殺人

對

咁其實個日有無人係維園放氣油彈?....

手足好勇下次要捉實佢哋手腳唔俾佢哋攞槍

第一時間應該索帶綁手先

道具都係殺錯姐，係道具先放囉
咁係真既點算先
一早講左唔好帶氣槍airsoft玩具槍啦